\section{Aufbau eines Browserspieles mit dem Phaser.io Framework}
Bei Start eines Phaser.io-Spieles wird eine \emph{Phaser.Game} Instanz erzeugt. Parameter, z.B. die Größe des Canvas Elements, das Rendering oder die Art der Physik, werden zu diesem Zeitpunkt gesetzt.\\ 
Während des Startvorgangs des Phaser.io Frameworks wird unter anderem der Scene-Manager gestartet. Der \emph{Scene-Manger} verwaltet und startet Spielszenen. Im Kontext des Phaser.io-Frameworks sind Szenen Instanzen einer Klassen, die die eigentliche Spiellogik beherbergen. \cite{PhLoop19}
\subsection{Szene}
Szenen können Spielabschnitte sein, Auswahlmenüs, Zwischensequenzen, Ladebildschirme. Eine Szene wird durch die Klasse \emph{Scene} des Phaser.io-Framework repräsentiert.\\ 
Eine Szene besitzt in ihrem Lebenszyklus mehrere Phasen: für das Initialisieren, das Vorladen von Assets und das Erzeugen der Szene selbst, zum Aktualisieren während der Lebensdauer und dem Beenden. Für die Spielentwicklung sind die Phasen des Vorladens, der Erzeugung und für die Aktualisieren von hoher Bedeutung.\\
Das Laden von Assets, wie Grafiken, Animationen, Sounds sollte in der Phase des Vorladens behandelt werden. Das Vorladen findet durch die Methode \emph{preload()} statt.\\
Das Erzeugen und Konfigurieren von Spieleentitäten wie Spieler, Spielkarten, Parameter für die Kamera oder Spielgegenstände wird in der Erzeugen-Phase, durch die Methode \emph{create()} abgehandelt.\\
Die Spiellogik findet in einer Schleife statt, die in sehr kurzen Zeitabständen wiederholt wird. In dieser Schleife ist die Methode \emph{update()} für die Spiellogik nutzbar.


\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=1\textwidth]{gameloop-scene}
	\caption{Vereinfachte Darstellung des Lebenszyklus einer Szene}
	\label{fig:gameloop}
\end{figure}

\subsection{Spielobjekt}
Für Spielelemente wie Spielfiguren, Gegner, interaktive Objekte stellt das Phaser.io-Framework spezielle Klassen bereit, die von der Klasse \emph{GameObject} erben. Die Klasse \emph{GameObject} verfügt, vergleichbar mit der Klasse \emph{Scene}, über Methoden für das Erzeugen und das regelmäßige Aktualisieren des Zustands.

\subsection{Die Game-Loop}
Der Kern eines Phaser.io-Spieles ist die Game-Loop. Das Phaser.io-Framework versucht, diese Schleife 60-mal pro Sekunde auszuführen. Ein Teil dieser Schleife ist das Ausführen der Methode \emph{update()} aller existierenden Szenen und aller vorhandenen Instanzen der Klasse GameObject. Das Ergebnis dieses Update-Zyklus ist der neue Zustand des Spieles und das Rendern. Während die Eingabe eines Spielers explizit über die Methode \emph{update()} behandelt wird, werden weitere Quellen wie z.B. das Ergebnis einer Physik-Engine oder die Berechnung des Ausschnitts der Kamera, das Anzeigen von Animationen in der Game-Loop durch Phaser.io Framework mitbehandelt.


\begin{figure}[h]
\centering
\begin{lstlisting}[numbers=none]
+ Game.step
+ MainLoop.step
  |
  +- All Active Scenes:
  +- Scene.sys.begin (called once per active state)
     |
     +- Iterates Scene.children, if child exists, call child.preUpdate
  +- While (frameDelta within step range)
      |
      +- Scene.sys.update
      +- Scene.update
  |
  +- Renderer.preRender
  +- 
  +- Scene.sys.render
  +- Update Manager Start (Scene.sys.updates)
  +- Game.renderer.render (if Scene is visible)
     |
     +- Renderer set-up (blend mode, clear canvas, etc)
     +- Batch Manager Start
     +- SceneManager.renderChildren
     |
     +- Iterates all children, calling child.render on each
  |
  +- Update Manager Stop (Scene.sys.updates)
  +- Scene.sys.end (resets frame delta and panic flags)\end{lstlisting}
\caption{Hierarchie der Core Game-Loop \cite{PhLoop19}}
\label{fig:coregameloop}
\end{figure}
